Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
ans:To import a CSV file and put the contents into a Pandas dataframe we use the read_csv() function, 
which is appended after calling the pd object we created when we imported Pandas. 
The read_csv() function can take several arguments, but by default you just need to provide the path to the file you wish to read.


Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
ans:To check the data type in pandas DataFrame we can use the “dtype” attribute. The attribute returns a series with the data type of each column.


Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
ans:So after creating the DataFrames, we can select rows by applying conditions.
...
These methods are here:
1.DataFrame. query() method.
2.DataFrame. loc() method.
3.DataFrame. isin() method.


Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
ans:One way of renaming the columns in a Pandas Dataframe is by using the rename() function. This method is quite useful when we need to rename.


Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
ans:The drop() method removes the specified row or column. By specifying the column axis ( axis='columns' ), 
the drop() method removes the specified column. By specifying the row axis ( axis='index' ), the drop() method removes the specified row.


Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
ans:You can get unique values in column (multiple columns) from pandas DataFrame using unique() or Series.unique() functions. 
unique() from Series is used to get unique values from a single column and the other one is used to get from multiple columns.


Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
ans:Pandas isnull() function detect missing values in the given object. It return a boolean same-sized object indicating if the values are NA.
Syntax: DataFrame.isnull()

Pandas sum() function return the sum of the values for the requested axis. If the input is index axis then it adds all 
the values in a column and repeats the same for all the columns and returns a series containing the sum of all the values in each column. 
It also provides support to skip the missing values while calculating.
Syntax: DataFrame.sum(axis=None, skipna=None, level=None, numeric_only=None, min_count=0, **kwargs)


Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
ans:fillna() By using the fillna(), replace(), and interpolate() functions, we may fill in any null values in a dataset
by replacing NaN values with alternative values. The datasets of a DataFrame can be filled with null values 


Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
ans:A concatenation of two or more data frames can be done using pandas.concat() method. concat() in pandas works by combining Data Frames across rows or columns. 
We can concat two or more data frames either along rows  (axis=0) or along columns (axis=1)


Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
ans:We can merge two Pandas DataFrames on certain columns using the merge function() by simply specifying the certain columns for merge. 

Syntax: DataFrame.merge(right, how=’inner’, on=None, left_on=None, right_on=None, left_index=False, 
right_index=False, sort=False, copy=True, indicator=False, validate=None).


Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
ans:To do grouping use DataFrame. groupby() function. This function returns the DataFrameGroupBy object and use aggregate() function 
to calculate the sum. Similarly, you can also calculate aggregation for all other functions specified in the above table.


Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
ans:The pivot() function is used to reshaped a given DataFrame organized by given index / column values. 
This function does not support data aggregation, multiple values will result in a MultiIndex in the columns.


Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
ans:DataFrame.astype() method is used to cast pandas object to a specified dtype. 
This function also provides the capability to convert any suitable existing column to a categorical type.


Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
ans:In order to sort the data frame in pandas, function sort_values() is used. Pandas sort_values() can sort the data frame in Ascending or descending order.


Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
ans:The copy() method returns a copy of the DataFrame. By default, the copy is a "deep copy" meaning that 
any changes made in the original DataFrame will NOT be reflected in the copy.


Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
ans:Pandas len() Function to Count Rows by Condition

You need to select the "Courses" column in DataFrame to check if any value of the "Courses" column is equal to "Pandas" .
When it condition matched len() function counts the number of rows that contains it.
Method 1: Using loc
Method 2: Using NumPy
Method 3: Using Query (eval and query works only with columns)


Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
ans:To calculate the mean of whole columns in the DataFrame, use pandas.Series.mean() with a list of DataFrame columns. 
You can also get the mean for all numeric columns using DataFrame.mean(), use axis=0 argument to calculate the column-wise mean of the DataFrame.


Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
ans:Use std() function to find the standard deviation of data along the index axis.


Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
ans:Correlation is used to summarize the strength and direction of the linear association between two quantitative variables. 
It is denoted by r and values between -1 and +1. A positive value for r indicates a positive association, 
and a negative value for r indicates a negative association.

By using corr() function we can get the correlation between two columns in the dataframe.

Syntax:dataframe[‘first_column’].corr(dataframe[‘second_column’])


Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
ans:Select Rows & Columns by Name or Index in Pandas DataFrame using [ ], loc & iloc
Indexing in Pandas means selecting rows and columns of data from a Dataframe. 
It can be selecting all the rows and the particular number of columns, a particular number of rows, 
and all the columns or a particular number of rows and columns each. Indexing is also known as Subset selection. 


Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
ans:You can select a single row from pandas DataFrame by integer index using df. iloc[n] . Replace n with a position you wanted to select.


Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
ans:To sort the rows of a DataFrame by a column, use pandas.DataFrame.sort_values() method with the argument by=column_name. 
The sort_values() method does not modify the original DataFrame, but returns the sorted DataFrame.

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
ans:Method 1:  We can use DataFrame.apply() function to achieve this task. 
    Method 2:  Using DataFrame.map() function to create new column from existing column using a mapping function.


Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
ans:Pandas drop_duplicates() method helps in removing duplicates from the Pandas Dataframe In Python.


Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
ans:Loc and iloc are two functions in Pandas that are used to slice a data set in a Pandas DataFrame. 
The function .loc is typically used for label indexing and can access multiple columns, while .iloc is used for integer indexing.




